# TDD 연습문제 소개와 요구사항 분석 
출처 : https://mangkyu.tistory.com/183 

[문제 설명]
- 주제 : 멤버십 적립 서비스
- 현재 지원중인 멤버십에는 네이버, 카카오, 라인 3가지 이며, 사용자는 원하는 멤버십을 등록할 수 있습니다.
- 포인트 적립비율은 결제금액의 1%로 고정되며, 추후에 고정 금액(1000원)으로 확장하여 적립될 수 있어야 합니다. 
- 이번 연습문제에서는 위의 문제 설명과 아래의 요구사항을 만족하는 REST API를 자유롭게 정의하고, TDD 방식으로 구현하는 것입니다.
  
[기능 요구 사항]
- 멤버십 연결하기, 나의 멤버십 조회, 멤버십 연결끊기, 포인트 적립 API 구현 
- 사용자 식별값은 문자열 형태이며 "X-USER-ID" 라는 HTTP Header 로 전달되며, 이 값은 포인트 적립할 때 바코드 대신 사용됩니다.
- Content-type 응답 형태는 application/json(JSON) 형식을 사용합니다.
- 각 기능 및 제약사항에 대한 개발을 TDD, 단위테스트를 기반으로 진행해야 합니다.

[상세 기술 구현 사항]
1. 나의 멤버십 등록 API
- 기능 : 나의 멤버십을 등록합니다.
- 요청 : 사용자 식별값, 멤버십 이름, 포인트
- 응답 : 멤버십 ID, 멤버십 이름

2. 나의 멤버십 전체 조회 API
- 기능: 내가 가진 모든 멤버십을 조회합니다. 
- 요청: 사용자 식별값 
- 응답: {멤버십 ID, 멤버십 이름, 포인트, 가입 일시}의 멤버십 리스트
  
3. 나의 멤버십 상세 조회 API
- 기능 : 나의 1개 멤버십을 상세 조회합니다.
- 요청 : 사용자 식별값, 멤버십 ID
- 응답 : 멤버십 ID, 멤버십 이름, 포인트, 가입일시

4. 나의 멤버십 삭제 API 
- 기능 : 나의 멤버십을 삭제합니다.
- 요청 : 사용자 식별값, 멤버십 번호
- 응답 : x 

5. 멤버십 포인트 적립 API
- 기능 : 나의 멤버십 포인트를 결제 금액의 1%만큼 적립합니다.
- 요청 : 사용자 식별값, 멤버십 ID, 사용 금액을 입력값으로 받습니다.
- 응답 : x 

